【7.7九龍遊行】拍照被指是女警遭包圍 事主被揭曾襲警及意圖縱火被判感化

2019 年 7 月 7 日九龍區反修例遊行後，有女子疑被誤當便衣警遭包圍。2 男 1 女被控一項非法禁錮及非法集結罪，包括一名女教師，其中一名男子另被控非禮。三人否認控罪，案件今 (22 日) 於區域法院開審，事主下午接受辯方盤問期間，承認她曾因違反檢疫令而被判囚兩周，以及曾經醉酒襲擊休班女警及意圖縱火，被判感化。案情指事主當時表示「我見到差人就要打」。

控方下午繼續播放涉案片段， 獲准於屏風後作供的事主 X 指自己當時覺得「好無助」及被侵犯，覺得被人控制全身，很難移動，「因為成身都比人拉住」。片段又顯示，事主曾一度大叫「強姦」，又見到一名白衣男子用雙手從後伸進事主的腋下。事主表示她當時感到不舒服及厭惡，曾嘗試撥開對方的手。

代表首被告的大律師姚本成盤問事主 X 時指，她事發期間並沒表示自己被非禮，事後亦沒有向警方提出。事主確認，但強調她曾大叫「強姦」。 她又指，事發後沒有即時報警，回家後「成晚無訓」。她翌日下午睡醒後，發現社交傳媒有很多相關事件的報道，令她決定報警，因「我覺得我可能唔安全，自己一個喺香港」。

事主 X 又於辯方盤問下承認，曾因違反檢疫令而被判囚兩周，又承認她早前醉酒後，曾襲擊一名休班女警及意圖縱火。X 表示她與該休班女警相識，因「飲大咗」而犯案。辯方指相關案情指 X 襲擊對方時曾指「我見到差人就要打」。X 則表示「聽講係咁」，解釋相關案情是由證人提出，她當時因為醉酒，記不起曾說過相關內容。案件明天繼續。

姚大狀指出，X曾於今年1月因干犯襲擊致造成身體傷害罪及縱火罪，被判感化18個月。姚續指，當時X醉酒襲擊一名友人，對方為休班女警；X表示對方是舊同學。姚續指出，根據X在該案的承認案情中顯示，X當時對女警大喊「我見到差人就要打」，而X及後更因違反檢疫令，被判入獄兩星期。聆訊明續。

X曾於今年1月因干犯襲擊致造成身體傷害罪及縱火罪，被判感化18個月。

打曱甴同放火可以感化
仲要識曱甴乸,呢條友九成係離職曱甴

佢係睇到自己啲曱甴721,831轉肽定點